<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Japan on Ryan&#39;s blog</title>
    <link>https://prpr.tw/tags/japan/</link>
    <description>Recent content in Japan on Ryan&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-TW</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Sep 2019 00:08:08 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://prpr.tw/tags/japan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>日本自助爬山 - 赤岳（八ヶ岳）</title>
      <link>https://prpr.tw/posts/hiking-akadake-yatsukadake/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Sep 2019 00:08:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://prpr.tw/posts/hiking-akadake-yatsukadake/</guid>
      <description>去年到妙高火打健走兩天，心心念念的就是明年要再來日本爬山
享受舒適、乾燥的山屋以及不同於台灣的自然景觀
於是就計畫了今年八月來場富士山 + 上高地的行程。然而計劃不周，飛抵日本後先爬富士山，在第二天登頂時氣象不佳，被風雨吹到懷疑人生，人活著好好的為什麼要來爬山下山時決定當天在河口湖休養一下，修補一下身心靈，放棄了原本隔天衝上高地的計畫，轉向鄰近的赤岳。
赤岳因為是雪訓熱門地點有不少台灣人爬過，資訊很好找，是這趟旅程的備案，路程短，單程五～六小時可登頂，上稜線後又可以看到富士山，打個電話確認山屋有位置後就出發啦～
行程 D1 0816 甲府 0923 茅野 1110 美濃戶口 1432 行者小屋 1730 晚餐 D2 0600 早餐 0630 行者小屋出發 0729 地蔵ノ頭（經地藏尾根） 0807 赤岳頂 0955 行者小屋（經文三郎尾根） 1020 行者小屋出發 1042 赤岳鉱泉小屋 1100 赤岳鉱泉小屋回程 1305 美濃戶口 D1 帶著前一天晚餐甲府名物「餺飥」的祝福，一早搭 JR 到茅野準備搭巴士上山 車上 100% 都是登山客車程僅四十分鐘，隨即抵達美濃戶口，投完入山計畫書後，要踢一個小時車道，前往第一個休息點「赤岳/美濃戶山莊」 踢車道時聽到幾次底盤的撞擊聲，想想一開始的停車場好像也停不少台，看來不是每個登山客都會選擇把車開進去挑戰林道呢 (´・ω・`)
走南沢前往行者小屋，路況一路好走，後來下山走北沢覺得路況差不多，差在北沢一路有水相伴卡素細
很快就到了行者小屋，山屋內非常舒適，有暖爐及販售各種飲料/零嘴，可能旺季尾聲，又或是禮拜天，住的人極少，一個人獨享三人位的小空間。外面設有テント場，猜測是上山路線比較輕鬆，露營的人居然還住山小屋的人多，我是百分百支持舒適的山小屋拉。
用完晚飯後就窩在大廳享受暖爐、熱茶跟一小櫃書，二樓也有插座可以充手機，可以少帶一顆行動電源，輕量化 upup（電源開到八點半）
一個人上山還是有點孤單，Staff 似乎也在準備著明日早餐，大廳中飄逸著一點食物的香味，起身到處晃晃，意外發現 Staff 一位弟弟正在打 PS4 度過這夜晚，Damn 所以行動電源省下來的重量應該要多帶一隻手把來個台日交流才對！憤而上樓睡覺，睡眠品質極佳，一覺到天明。
料金就在這用餐，前方是個室入口睡覺小角落入住的時候就跟我講晚餐是漢堡排，可惡很餓D2 早上五點半被細細速速欸聲音溫柔喚醒，沒有像在台灣山屋一樣聽到鬧鐘，究竟日本人是怎麼叫醒自己的呢？這是一個謎。 洗洗刷個牙等放飯，早餐有納豆呢！但這個我不能吃，我會過敏。（禮貌微笑），原封不動跟食器一起放回了回收口，ごちそうさん～
06:30 出發，走地藏尾根，聽說是一段陡升的爬坡呢，實際爬還好，覺得過譽了，倒是越爬風越大，早上看明明還有 12 度啊，趕緊披上雨衣。
上稜倒是比地圖上預估時間快，上稜前有一小段裸岩，雖然有鐵鍊但摸黑爬覺得有一點危險性，要摸黑建議走文三郎尾根上去唷～
因為舉目所及皆是白牆，壯觀的稜線、富士山、山下風景，這些通通都沒有，速速趕路登頂之後也不爬阿彌陀岳了，直接從文三郎尾根回山屋
早餐行者小屋與驚鴻一瞥的山下風景鐵梯，還滿穩的回山屋跟 Staff 妹妹買罐可樂之後，算一下時間尚早，還可以到赤岳鉱泉小屋，走北沢下山。 Staff 妹妹會一點中文啊，跟昨天的弟弟看起來都國高中生而已，應該是一家人吧，難不成是家族事業 (x)，說了山頂整片霧的慘狀之後用中文叫我下次再來，好哦下次我會查好氣象 QQ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>妙高、火打兩日縱走</title>
      <link>https://prpr.tw/posts/myoko/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Nov 2018 14:34:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://prpr.tw/posts/myoko/</guid>
      <description>簡略行程 D0: 妙高高原民宿
D1: 纜車上山 -&amp;gt; 大谷避難山屋 -&amp;gt; 妙高山 -&amp;gt; 妙高山北峰 -&amp;gt; 黑澤池山屋
D2: 黑澤池山屋 -&amp;gt; 高谷池山屋 -&amp;gt; 火打山 -&amp;gt; 高谷池山屋 -&amp;gt; 笹峰高原登山口，巴士下山
D0 前一天先到山腳下住一晚，搭新幹線到上越妙高站再轉乘巴士到山腳下，明天一早再搭纜車上山。
妙高高原主要在冬季進行滑雪活動，在十月初這個時間點非常冷清， 我搭的巴士只有我一個，我沒上車的話司機就要開空車轉圈圈了呢 (´・ω・`)
晚上跟民宿老闆娘聊天（比手畫腳），嘗試表達這件事，她秒懂回了一句說「上面沒有人吧。」 哈哈哈，真是非常鄉下的地方，下午稍微走了赤倉溫泉一圈，只找到一間商店有賣東西，買了一些能量棒與泡麵當晚餐。
妙高高原看妙高山D1 隔天一早搭便車到纜車站，大概 30s 的車程感謝民宿老闆娘讓我省一段腳力 XD
登山口到大谷避難小屋是一路緩上，還滿好走的，小屋有廁所、水源、火山地形。也叫南地獄谷， 地圖標示我覺得不準，時間標兩小時，只花了大概 80 分鐘就走到了，後半段到山頂也標兩小時，就真的是兩小時 XD
纜車上看妙高山，隔壁應該是弥八山鎖場後半段就陡上，一堆石頭，鎖場是最驚險的路段，有鐵鍊跟繩索可以抓，往上爬還滿安全，下山大概就很可怕了
民宿老闆娘說鎖場之後繼續 WALK WALK WALK 很快就到山頂了。然而這是謊言，過鎖場還要 40 分鐘才能登頂QQ（很想在山頂吃中餐）
登頂，滿是霧氣無展望如置身仙境，趕快拍個攻頂照洗洗睡
過北峰下山準備到大倉乘越，毫不意外的是陡下，乘越就鞍部拉，到鞍部之後再翻一個小山頭就到山屋了，下山走一段就開始沒手機訊號，一路到山屋都沒有再抓到訊號
大倉乘越 霧氣剛好散去，驚鴻一瞥的長助池秋色，要繞一小段路就沒特別過去黑澤池山屋，八角形的外觀非常特別，三層結構，右邊是放鞋子的寮仔山屋採全預約制，快到山屋的時候遇到一個外國人回頭往妙高山走，算一下時間現在往回走肯定摸黑， 問一下為啥往回走，她說因為沒預約，所以山屋不給睡，語氣中透了一點無奈，因為她原本預約的時間剛好有颱風，所以晚了幾天過來。 晚上看山屋仍有空位，不能理解沒預約就不讓睡的堅持，確認她有頭燈也就目送她離開
價格表採光山屋內部，睡三樓山屋不提供開水，直接指了一罐 400 yen 的礦泉水給我，靠是文化衝擊，居然沒開水，懶得燒就買了一瓶水一瓶可樂等放飯，
等放飯的時間原本在外面喝啤酒 (500 yen) 的大叔就直接鋪棉被就寢了，靠是文化衝擊，五點多就在山屋睡大覺。少見多怪本日山屋爆滿，遭遇一百多個小學生健行，山屋安排他們先用餐，坐在三樓一直聞到樓下飄上來的咖哩香，身心靈都準備好要吃咖哩了，結果一下去說咖哩被吃完了，換成佃煮之類的東西 QQQQQQ
吃完就洗洗睡了，山屋內部非常乾燥，上面也有衣架給你晾衣服，隔天起來衣服已經全乾。
黑澤池與山屋D2 隔天早餐輪到成熟的大人們先吃，五點半放飯，吃蛋餅皮抹果醬，吃完就出發往高谷池，也是翻過一個小山頭來到高谷池山屋，高谷池曾入選 CNN 日本の最も美しい場所31選 大概長這樣 然而我看到的是這樣 捶心肝，大概是颱風剛過的關係，不見滿山紅黃，下山後翻九月底的 instagram 照片更是久久不能自已， 這次爬山主要就是想看看高谷池，沒訂到高谷池山屋已經很鬱卒現在你又給我看這個振奮一下精神繼續往火打前進，往火打路況極好，前半段濕原都是木棧道，後半段登頂像合歡東峰，一路階梯往上 天狗庭與木棧道鄰近的燒山跟北阿爾卑斯，白色那顆應該是五龍岳妙高山、破火口、以及很小很小的富士山天氣極好，富士山是山友熱心提示才發現，離這麼遠看辨識度還是很高</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
